---
title: >-
    شمارهٔ ۱ - یار عنبر فروش را گوید
---
# شمارهٔ ۱ - یار عنبر فروش را گوید

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دو زلف تو صنما عنبر و تو عطاری</p></div>
<div class="m2"><p>به عنبر تو همی حاجب اوفتد ما را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مرا فراق تو دیوانه کرد و سرگردان</p></div>
<div class="m2"><p>ز بهر ایزد دریاب مر مرا یارا</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بمان بر تن من زلف عنبرینت که هست</p></div>
<div class="m2"><p>علاج مردم دیوانه عنبر سارا</p></div></div>